是日晚餐，黯然銷魂飯

豬肩好正，可能因為新鮮出爐所以覺得好味過鏞記

很想要

個肉個色水唔令

很正

係咪芫荽嚟

叉飯就叉飯啦，加隻荷包蛋俾盡你咪廿二蚊碗，黯咩然銷咩魂飯呀？

醃料:
老抽，生抽，豆瓣醬，蠔油，威士忌，白酒，黃糖，麥芽糖，蒜頭磨蓉，五香粉，白胡椒粉，辣椒粉

肉:
豬肩肉切到1.5-2個指節厚度，用醃料醃最少一小時，過夜更佳

煮法:
焗爐預熱180C，肉放鐵架上，第二層焗25分鐘，同時將多餘醃料用小鍋加熱，揮發至濃稠備用
第25分鐘時把肉拿出，掃上一層醬料，把肉放頂層(Broiler)燒15分鐘
出爐時靜置10分鐘即可食用

你知唔知出面紅色既皮係加色素

火箭菜/芝麻菜，苦苦甜甜中和肥膩

ok

我知我屋企人做開依飯
果d鮮紅色係假我知 但係你果個係咪 overcooked

冇呀，入面岩岩好鮮嫩多汁，白裡透紅

我自己好少食 怕肥

有得食返屋企人煮既

是美，我中意

冇蔥點流眼淚

西式擺盤，收埋係叉燒底

btw唔明點解香港人咁鍾意貶低中菜，西餐overpriced又理所當然咁
明明西餐易咁咁多，求其漉個意粉都可以買成舊水，肉搵到timing煎兩野就幾舊水
傳統粵菜功夫多咁多，一大碟都可以唔過百，仲要被人話廚房佬

係咪淨係我覺得舊叉燒好似未熟

大家係咪食開overcooked既野

師兄你真心on9仔來
咁撚蠢抵你比人叫廚房佬

豬肉喎大佬

新鮮既肉just cooked就得，唔駛煮到乾裂既白色

又威士忌又白酒，on9到

外國玫瑰露同紹興酒難買，所以要improvise，搵相似味道

總覺個叉燒飯一定要個D 甜甜叉燒汁浸一浸 先拎出黎切先夠正

你呢個都好正

真，少左玫瑰露個汁始終唔同

愛巴日日都煮飯咁得閒

巴打餐餐都有火箭菜
我都好想試整叉燒 一直都未有時間

paper要寫，但飯都要食

你銷咗幾多魂

師兄無睇過食神？

比你發現左
一買就係一大包，冇咩地方好用，又靚又好味，有種fusion感覺

叉燒燒肉呢d野實際上煮既時間好短，所以可以搵日得閒醃定先，想食再煮

有阿，就係睇左番鬼佬食神先想煮
突然諗到，所以先加個btw

銷左女roommate既魂

唔好咁唔開心啦
睇番次食神就冇事架啦

點解明明加左句btw都被當冇睇過
就係睇完先有感而發

洋蔥呢？

唔想食到喊

你冇資格叫食神！

豬肩肉同豬頸肉係咪分別唔太大

豬肩肉算係脂肪分佈中等，豬頸肉脂肪再多少少但肉味冇咁濃

有無加洋蔥？
荷包蛋係咪用火雲掌整？

唔想喊，所以得蔥薑蒜冇洋蔥
蛋就真係用火雲掌整

所謂黯然銷魂 就係要洋葱呀

sorry

直接氣炸鍋+叉燒醬搞仲好食啦叉燒師

btw求女roommate照

氣炸比較適合金黃脆口野，想要焦脆都係用焗爐好
直接用叉燒醬就失去左自己校調味既玩味

氣炸鍋都得
同埋我之前都做過好多冇焗爐既野

令你老母

可能佢講閃令令呢

橙咁早 未醒就覆你姐

不愧為肥龍

佢仲識講cantonese barbecue pork，唔係chinese

巧高汁

仲巧多汁

sorry有joke tourette忍唔到

加多兩隻太陽蛋

黯然銷魂飯唔係用菜心嘅咩

兩份叉燒已經肥死

唔鍾意菜心，同埋火箭菜既甘味可以解膩

豬肩邊到買

香港要買豬肩好易，去街市叫肉類分割師比一公斤梅頭你就得

焗爐焗係咁 面個浸會燶啲 覺得核突可以刮咗佢
老母成日焗

真，有燶先會香
Good food is better than body

煮嘢片d人教落啤酒 不過當然唔係叉燒
利申好憎酒味 但叉燒真係一定要玫瑰露

當然有玫瑰露先係正宗叉燒
但冇既話其實sweet sherry或者fruity white wine都會有類似花果香

響外國冇中式材料，好多時都要自己諗計仔溝中式味